airpods係蘋果公司之中最唔環保嘅產品，建議立即停售

別讓藍牙耳機成為破壞環境的電子廢棄物 保護環境人人有責
007 By 007 08/05/2020
尚無留言

LineFacebookEmailTwitterShare
藍牙耳機的便利性和自由性令人愛不釋手，可以自由自在地到處聽音樂，不受耳機線的拘束，尤其在運動和健身時，不用再擔心會不小心扯到線，導致接觸不良。光是在2019年第三季，全球就售出了3300萬副真無線藍牙耳機，而且銷售數量還會繼續成長。根據Futuresource Consulting的一份報告，到2023年，真無線藍牙耳機預計將佔耳機市場的三分之二。

技術進步使真無線耳機變得更小、更輕、更實惠，對於大多數人來說，第一次嘗試就會立即愛上這種不受耳機線纏繞的自由。但是，幾年後，成千上萬對真無線藍牙耳機都會變成電子廢棄物，若未經妥善處理，可能對環境造成巨大的破壞。

關於充電電池的硬道理

即使藍牙耳機沒有任何硬體上的損壞，最後還是會因為電池容量衰退而無法繼續使用。這不是耳機廠商的陰謀，所有充電電池最終都會耗損，這只是常見的物理現象，一層層的晶體堆積物慢慢覆蓋了電池的內壁，電池會隨著時間的流逝而失去容量。這種老化過程會增加電阻，並導致每次充滿電後逐漸減少電池的可用電量。

Wirecutter高級編輯兼技術專家Mark Smirniotis 對這種現象進行了解釋，簡單來說：每次為耳機充電時，可聆聽的時間就會減少一點。起初，效果幾乎不明顯，但在一、兩年後，可能會發現藍牙耳機在剛拿到音樂時一次充電可以播放5個小時，而現在只能提供一個小時的播放時間。最終，根本無法充電，也無法提供電力，在大多數情況下，不能只換掉電池，因為電池黏在裡面，若要更換，連其他零件都要一起換。

耳機廠商使用不可更換充電電池的原因很簡單：因為這種店時可以使耳機變得更小。耳機購買者通常更喜歡小巧的設備，所以耳機內部容納所有零件的空間較小。設計人員需要將藍牙晶片和處理器、天線、電池、驅動單體、控件和麥克風塞入通常只有頂針大小的耳機裡。可更換的電池盒需要更多的空間，而在競爭激烈的市場中，體積較小的耳機佔主導地位，廠商大多不希望冒險。

藍牙耳機電池不長的壽命容易造成對環境的威脅

正如Mark解釋的那樣，很多因素都會影響電池壽命，包括使用耳機的頻率、耳機充電頻率、暴露在極端溫度下的頻率以及接聽電話以及使用主動降噪的頻率。因此，即使同樣一款藍牙耳機，一個人可能用了兩年，電池就損壞嚴重，但另一人可能可以使用長達四年。

當意識到自己喜歡的幾千塊的藍牙耳機只能使用三年時，感覺就像是被重重地打了一拳。隨著技術的進步，許多人已經習慣於定期淘汰電子設備，他們接受手機和筆記型電腦不可能可以終身使用。

然而，這些電子廢棄物會對環境造成很大影響。通常，人們只是將無法使用的藍牙耳機丟到垃圾桶中，但其實不應該這樣做，因為這可能會導致垃圾大火，甚至那些努力回收的人也可能會發現他們所信任可以減少和重複使用的系統也存在嚴重缺陷。

2017 年聯合國全球電子廢棄物監測報告（PDF）指出，在全球近4,500萬噸的電子廢棄物中，只有20％經過適當的管道進行了回收。許多回收商將電子廢器物運往國外，其中大部分未被真正回收。少量的可用零件可能會重新利用，並提取了有價值的物質，但此過程本身會對環境造成負面影響。現行的方法可能導致工人及周邊地區的生活不安全，例如，回收金的過程（由於其導電能力而常用於電子產品）涉及「在硝酸和鹽酸中浸泡電路板，將使水道和社區中毒。」

全球大部分回收過程都是由利潤驅動的，因此，回收特定項目的可行性取決於可提取原材料的價值，但利潤微薄。由於耳機是如此之小，提取材料的價值可能僅為一美分，甚至可能無法涵蓋回收過程中的勞動成本。結果，許多回收公司不會理會回收的藍牙耳機，因此無論如何最終都會進入垃圾填埋場。

5w火牛 lightning 都未換

所以電池技術好需要有突破

唔關事囉，係藍芽耳筒粒電無得換，用五年之後就變電子垃圾，咁好唔環保

有線耳機

係耳筒

依家全部手機都無得換電，我諗大部份人到期情願換部新電話，都唔會走去換電。 科技走得太快，電池技術跟唔到

叫深圳河以北嗰堆唔好整咁多贋品仲好

電話情況無咁惡劣，但無線藍芽耳筒真係無得換電

咁你掉一部電話，個體積都等於幾個airpods啦
應該立法，電話未用夠十年唔比換

Airpods最攞命都係腸一兩年就自動出現問題

電話輕鬆換電啦，tws換電極度困難

我都唔明點解可以成日整唔見，我買咗咁耐一直用緊同一set airpods，唔好成日整唔見我諗一對都可以用到三年以上

唔見咗係你問題，關apple咩事